# ORM 

* Object Relational Mapping Концепция, которая подразумевает работу с базой данных через объекты.

Почему это удобно?

У вас код становится независимым от конкретной реализации СУБД.

# JPA

* Java Persistence API - стандарт реализации ORM, принятый в Java. В идеале, ваш код должен
придерживаться этих стандартов. Сами стандарты описаны в пакете javax.persistence - аннотации и интерфейсы.
Т.е. Ваш код не будет зависеть от конкретной реализации фреймворка.

Аналогичная ситуация - java.sql (Connection, Statements, ResultSet), каждый JDBC-драйвер реализовывал этот стандарт.

# Hibernate

* Hibernate - это ORM-фреймворк, который в свою очередь, полностью отвечает стандартам JPA.